<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://blog.irobot.xyz</id>
    <title>九天之路</title>
    <updated>2024-06-20T07:17:12.740Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://blog.irobot.xyz"/>
    <link rel="self" href="https://blog.irobot.xyz/atom.xml"/>
    <subtitle>青州纵横三万里，江湖不过一隅也。</subtitle>
    <logo>https://blog.irobot.xyz/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://blog.irobot.xyz/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2024, 九天之路</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[反人性操作在股市中的重要性]]></title>
        <id>https://blog.irobot.xyz/post/fan-ren-xing-cao-zuo-zai-gu-shi-zhong-de-chong-yao-xing/</id>
        <link href="https://blog.irobot.xyz/post/fan-ren-xing-cao-zuo-zai-gu-shi-zhong-de-chong-yao-xing/">
        </link>
        <updated>2024-06-19T04:29:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“别人恐惧我贪婪，别人贪婪我恐惧”，这是著名投资家沃伦·巴菲特的一句经典名言。这句话强调了在市场恐慌时应当买入，而在市场过度乐观时应当卖出的逆向投资策略。这种策略要求投资者在心理和行为上克服许多常见的人性弱点。下面将具体探讨在股市中需要反人性操作的几个方面。</p>
<h3 id="1-逆向操作">1. 逆向操作</h3>
<h4 id="市场恐慌时买入">市场恐慌时买入</h4>
<p>当市场下跌时，许多投资者因为恐惧而纷纷抛售股票。然而，这时往往是买入优质股票的好机会。恐惧心理使得市场中出现大量被低估的股票，投资者可以设定明确的投资标准，评估公司的基本面和长期价值，利用市场的短期恐慌来买入这些股票。</p>
<h4 id="市场亢奋时卖出">市场亢奋时卖出</h4>
<p>在市场持续上涨时，投资者往往会变得过度乐观，不愿意卖出已经大幅获利的股票。贪婪心理使人忽视风险，甚至希望获利更多。此时，投资者需要保持冷静，设定合理的盈利目标和卖出策略，防止陷入过度贪婪的陷阱。</p>
<h3 id="2-克服处置效应">2. 克服处置效应</h3>
<h4 id="不卖出盈利的股票">不卖出盈利的股票</h4>
<p>处置效应是指投资者倾向于卖出获利的股票，持有亏损的股票，希望它们反弹。这种行为往往会导致投资者错过进一步的盈利机会。应根据股票的基本面和市场前景，而不是当前的盈亏状况，做出理性的买卖决策。定期审视投资组合，重新评估每只股票的价值，才是更为理智的操作。</p>
<h4 id="补仓下跌的股票">补仓下跌的股票</h4>
<p>赌徒谬误让投资者误以为下跌的股票必定会反弹，从而不断补仓下跌的股票。这种行为可能导致更大的损失。投资者应设定严格的止损策略，避免盲目补仓。分析下跌原因，如果是基本面恶化导致的持续下跌，应果断止损，以免陷入更深的亏损。</p>
<h3 id="3-长期投资-vs-短期投机">3. 长期投资 vs. 短期投机</h3>
<h4 id="坚持长期投资">坚持长期投资</h4>
<p>市场短期波动频繁，很多投资者容易被短期市场情绪左右，做出非理性的决策。坚持长期投资理念，忽略短期波动，投资于具有长期增长潜力的优质公司，才能真正实现财富增值。</p>
<h4 id="不追逐短期热点">不追逐短期热点</h4>
<p>FOMO心理（错失恐惧症）让投资者看到某只股票短期内大幅上涨时，怕错过机会而追高买入。这种行为往往会导致高位套牢。保持冷静，不追逐市场热点，只在自己熟悉和有研究的领域进行投资，避免盲目跟风，才能有效规避风险。</p>
<h3 id="4-遵循纪律性">4. 遵循纪律性</h3>
<h4 id="制定并遵守投资计划">制定并遵守投资计划</h4>
<p>情绪化交易是很多投资者在情绪波动时偏离投资计划，做出冲动决策的表现。制定明确的投资计划，包括买入和卖出条件、资产配置比例等，并严格遵守，不因市场波动而轻易改变，是成功投资的重要原则。</p>
<h4 id="定期再平衡投资组合">定期再平衡投资组合</h4>
<p>一些投资者在股票上涨时会过度集中持有，忽视了分散风险的重要性。懒惰心理让他们忽略了定期调整投资组合的重要性。通过定期对投资组合进行再平衡，确保资产配置符合自己的风险承受能力和投资目标，才能有效控制风险，实现长期稳定的收益。</p>
<h3 id="5-情绪管理">5. 情绪管理</h3>
<h4 id="保持冷静理性">保持冷静理性</h4>
<p>市场上充斥着各种信息和预测，容易干扰投资者的判断。培养独立思考能力，专注于长期价值分析，避免被市场噪音影响，才能在复杂多变的市场中保持理性，做出明智的投资决策。</p>
<h4 id="及时反思和总结">及时反思和总结</h4>
<p>很多投资者不愿意面对自己的错误，导致同样的错误重复发生。及时总结投资中的成功和失败，学习和改进投资策略，是提高投资水平的关键。只有不断反思和总结，才能在市场中持续进步。</p>
<p>通过掌握这些反人性的操作策略，投资者可以在市场波动中保持冷静，做出更理性和明智的投资决策，从而提高长期盈利的可能性。在股市中，真正的赢家往往是那些能够克服人性弱点，坚持理性投资的人。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[熊市思维与牛市思维]]></title>
        <id>https://blog.irobot.xyz/post/xiong-shi-si-wei-yu-niu-shi-si-wei/</id>
        <link href="https://blog.irobot.xyz/post/xiong-shi-si-wei-yu-niu-shi-si-wei/">
        </link>
        <updated>2024-06-16T12:17:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在投资领域，思维方式的转变对于适应不同的市场环境至关重要。经历了漫长的熊市后，许多投资者养成了熊市思维，这种思维模式在熊市中确实有效，能够很好地控制回撤。然而，当市场进入牛市阶段时，继续保持熊市思维可能会限制投资收益，因此需要适时转变思维方式。</p>
<h2 id="熊市思维-vs-牛市思维">熊市思维 vs 牛市思维</h2>
<h3 id="熊市思维">熊市思维：</h3>
<ol>
<li>
<p>止盈止损：在熊市中，市场整体处于下行趋势，股价波动较大且多为下跌。一旦有获利机会，投资者倾向于迅速止盈，避免利润回吐；同时，遇到不利消息或股价下跌时，迅速止损，以减少损失。</p>
</li>
<li>
<p>保守谨慎：在熊市中，投资者通常会更加保守，谨慎对待每一次投资决策，避免承担过多风险。</p>
</li>
<li>
<p>短期操作：由于市场趋势向下，长期持有股票的风险较大，因此投资者更倾向于短期操作，频繁买卖以获取短期波动带来的收益。</p>
</li>
</ol>
<h3 id="牛市思维">牛市思维：</h3>
<ol>
<li>持有等待：在牛市中，市场整体处于上升趋势，股票价格通常会上涨。即使在短期内追高被套，只要基本面不错，持有一段时间往往可以解套甚至盈利。</li>
<li>乐观进取：牛市中，投资者可以适当提高风险承受能力，更乐观地看待市场前景，抓住更多的投资机会。</li>
<li>中长线持有：牛市中的主要趋势是上行，适合中长线持有股票，享受整个牛市带来的收益。短期波动不应过分在意，关键是把握大趋势。</li>
</ol>
<h3 id="投资策略调整">投资策略调整</h3>
<ol>
<li>精选优质股票：无论是熊市还是牛市，选择基本面良好、业绩优秀的股票是投资成功的基础。牛市中，优质股票的涨幅通常会更加明显。</li>
<li>避免频繁换股：频繁换股容易错失牛市中持续上涨的机会，建议投资者精选几只优质股票，耐心持有，等待更高的回报。</li>
<li>短线操作：对于短线选手，可以考虑做3-7天的短线操作。短线操作重在赔率而非胜率，遇到盈利机会要适时获利，但也不要过早出场，尽量吃到一波主升浪。</li>
</ol>
<h3 id="总结">总结</h3>
<p>牛市思维要求投资者从保守转向进取，从短期操作转向中长线持有，同时保持理性和冷静，不被短期波动干扰。只有这样，才能充分利用牛市的上涨机会，实现投资收益的最大化。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新一轮牛市的起点]]></title>
        <id>https://blog.irobot.xyz/post/2024611-niu-shi-yuan-dian/</id>
        <link href="https://blog.irobot.xyz/post/2024611-niu-shi-yuan-dian/">
        </link>
        <updated>2024-06-11T07:48:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>好些天没发日志了。<br>
最近市场下跌让我开始怀疑人生，怀疑自己的判断是否出错，甚至怀疑过去所学的知识是否已经失效。<br>
上个交易日股价几乎触及我的风控线，再跌我就只能清仓了。所幸今天市场开始回升，没有在黎明前倒下。<br>
今天是新一轮牛市的起点。<br>
最后建议大家不忘初心，坚定拥抱绩优股，远离绩差股。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[韭菜的自我修养]]></title>
        <id>https://blog.irobot.xyz/post/jiu-cai-de-zi-wo-xiu-yang/</id>
        <link href="https://blog.irobot.xyz/post/jiu-cai-de-zi-wo-xiu-yang/">
        </link>
        <updated>2024-05-30T07:57:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="回顾历史操作">回顾历史操作</h3>
<p>回顾你之前操作过的股票，思考当初为什么买入和卖出。明确你的交易决策过程，并深入理解散户的心理，因为你也是其中一员。了解并分析散户的常见行为，然后反其道而行之。当散户在低位恐慌割肉时，你可以考虑买入；当他们在高位追高时，你可以考虑卖出。</p>
<h3 id="避免追高情绪股">避免追高情绪股</h3>
<p>不要追逐没有业绩和核心优势、仅靠概念炒作的情绪股。这类股票最终会回归其实际价值，风险较大。</p>
<h3 id="远离垃圾股">远离垃圾股</h3>
<p>避免投资那些市盈率（PE）和市净率（PB）被炒得过高的股票，尤其是相比同行业高估太多、属于夕阳产业、业绩尚未见拐点的公司。每个人对垃圾股的标准不同，重要的是保持警惕。</p>
<h3 id="仓位控制">仓位控制</h3>
<p>以100万元为例，一个标准仓位是10万元。即使对某只股票非常看好，最多也只能投入两个标准仓位。如果被套牢，想做T（当天买入卖出）降低成本，那么也必须当天将仓位处理掉，避免仓位越补越重。</p>
<h3 id="止盈止损">止盈止损</h3>
<p>止损： 买入股票时要提前设定好止损位，跌破止损位时果断卖出，不要心存幻想继续加仓。<br>
止盈： 当股票达到压力位时，考虑部分止盈，每次卖出一半，这样可以有效缓解因利润回撤导致的懊恼和后续上涨带来的踏空情绪。</p>
<p>这些建议可以帮助你降低投资风险，至于如何选股，可以根据个人喜好和具体情况来决定。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>